遭日本封殺 華為在日本5大報登廣告自清

圖說：為消除日本消費者和企業對華為的不信任感，華為週四於日本5大全國性報紙刊登廣告，強調嚴格遵守當地法律。（取自華為日本官網）

〔編譯王惠慧／綜合報導〕日本「共同社」報導，日本政府日前決定5G設備將華為排除在採購清單之外，接著日本電信巨頭也跟進；華為週四於日本5大全國性報紙刊登廣告，強調華為嚴格遵守當地法律，希望消除日本消費者和企業對華為的不信任感。

日前日本政府加入「華為包圍網」，決定在5G發展上封殺華為產品，華為週四以華為技術日本株式會社社長王劍峰名義，在日本5家全國性報紙、華為日本官網刊登聲明，強調華為遵守日本及各國的法律規定和國際通訊標準，將資訊安全及隱私保護視為最重要的事項，絕不會讓公司利益凌駕在此之上。

華為在朝日新聞、產經新聞、每日新聞及讀賣新聞刊登半版廣告，在日經新聞刊登全版廣告；另外，富士電視新聞網前報導，相關人士稱日本政府在拆解華為製品後，在硬體中發現多餘零件，華為在聲明中表示，報導完全沒有事實根據。

聲明指出，華為與多家日本企業關係密切，華為自日企採購零組件的規模，2017年為4900億日圓，並表示2018年採購規模6700億日圓，相當於日本對中國出口額的4%。

此地無銀

中國國家情報法第七條

查出黎係唔清

以為日本人on9

點都輸

原來大陸以前既金盾工程即係依家既天網係由華為建構所以華為d產品全部有後門

擺明係美國貿易逆差太多 侵侵先會搞單咁既野出黎啦
我個人覺得華為係清白既
利申: 用緊iphone

濁者自濁

又話共榮圈

無錢嗰時就唔反日？

亂講
有冇見過一定嬴既會輸錢

封殺得你
你登報話自己無辜人地就會唔再封殺？

//絕不會讓公司利益凌駕在此之上//
穿晒崩，三個至上党利益至上排第一，都無公司利益

唔係成日鼓吹百姓仇日架咩
做乜宜家又要求人地信你呀